1. Question: How do you create a basic HTML form to insert data into a MySQL database using PHP? Create a Establishment in single page
Ans:create table employe(id int autoincrement primarykey,name varchar(255),Email varchar(20),phonenumber varchar(11));
Html code:
<body>
    <form action="" method="post">
        <label for="">Name</label>
        <input type="text" id="name" name="name">
        <label for="">Email</label>
        <input type="text" id="mail" name="mail">
        <label for="">PhoneNumber</label>
        <input type="text" id="number" name=number>
          <input type="submit" value="submit">

        
    </form>
    </body>



2. Question: How do you retrieve data from a MySQL database and display it in an HTML table?
Ans:"select id,name,Email,phonenumber from employe";

3. Question: How do you update data in a MySQL database using PHP?

Ans:if(isset($_POST['update'])){

    $id=$_Post['$id'];
    $name=$_Post['$name'];
    $email=$_Post['$email'];
    $number=$_Post['$number'];
    
}
$sql="Update employe set name='$name',Email='$email',Phonenumber='$number' where id=$id";
4. Question: How do you delete a record from a MySQL database using PHP?
Ans:
if(isset($_GET['delete'])){
$deleteid=$_GET['deleteid'];
$sql="Delete from employee where id=$deleteid";


}
5. Question: How do you use JavaScript to validate an HTML form before submitting to the server?
Ans:



6. Question: How do you secure a PHP form against SQL Injection?
Ans:



7. Question: How do you delete multiple records at once from a MySQL database using PHP?
Ans:$sql=delete from employee where id in ('deleteid');

8.Question: Create a 2 inputs in number using PHP and store it in Database. And calculate those values in addition without any action trigger from Frontend and store a value in a new cell. Then get the value into Frontend Page
Ans:<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
<head>
    <meta charset="UTF-8">
    <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0">
    <title>Document</title>
</head>
<from>
    <form action="">
    </form>
    <label for="num1">Number1:</label>
    <input type="number" name="num1" id="num1">
    <label for="num1">Number2:</label>
    <input type="number" name="num2" id="num2">
    <input type="submite" value="sub">
</from>
<?php
if($_Server['request']=='post')
$num1=$post['num1'];
$num2=$post['num2'];
$sum=$num1+num2;
$sql=insert into sum(num1,num2,sum)values(?,?,?);


?>
    </body>

</html>